# TESTE CONCLUÍDO !!
- Realizado a construção do projeto em WebAPI utilizando .NET Core, mantendo o padrão REST.
- Todos os métodos foram implementados de acordo com as exigências do Teste Técnico.
- Foi criado um projeto de testes em Xunit para verificar o comportamento esperado do controlador em diferentes cenários. Eles incluem testes para o registro de uma venda, recuperação de uma venda por ID, atualização do status de uma venda e tratamento de casos inválidos. Os testes seguem a estrutura Arrange-Act-Assert, onde os dados são preparados, uma ação é executada e os resultado são verificados para garantir que estejam corretos.
- Para testar as rotas da API, foi utilizado o Swagger. Para adicionar a documentação Swagger, foi instalado o pacote NuGet Swashbuckle.AspNetCore e configurado no método ConfigureServices do arquivo Startup.cs.

## INSTRUÇÕES PARA O TESTE TÉCNICO

- Crie um fork deste projeto (https://gitlab.com/Pottencial/tech-test-payment-api/-/forks/new). É preciso estar logado na sua conta Gitlab;
- Adicione @Pottencial (Pottencial Seguradora) como membro do seu fork. Você pode fazer isto em  https://gitlab.com/`your-user`/tech-test-payment-api/settings/members;
 - Quando você começar, faça um commit vazio com a mensagem "Iniciando o teste de tecnologia" e quando terminar, faça o commit com uma mensagem "Finalizado o teste de tecnologia";
 - Commit após cada ciclo de refatoração pelo menos;
 - Não use branches;
 - Você deve prover evidências suficientes de que sua solução está completa indicando, no mínimo, que ela funciona;

## O TESTE
- Construir uma API REST utilizando .Net Core, Java ou NodeJs (com Typescript);
- A API deve expor uma rota com documentação swagger (http://.../api-docs).
- A API deve possuir 3 operações:
  1) Registrar venda: Recebe os dados do vendedor + itens vendidos. Registra venda com status "Aguardando pagamento";
  2) Buscar venda: Busca pelo Id da venda;
  3) Atualizar venda: Permite que seja atualizado o status da venda.
     * OBS.: Possíveis status: `Pagamento aprovado` | `Enviado para transportadora` | `Entregue` | `Cancelada`.
- Uma venda contém informação sobre o vendedor que a efetivou, data, identificador do pedido e os itens que foram vendidos;
- O vendedor deve possuir id, cpf, nome, e-mail e telefone;
- A inclusão de uma venda deve possuir pelo menos 1 item;
- A atualização de status deve permitir somente as seguintes transições: 
  - De: `Aguardando pagamento` Para: `Pagamento Aprovado`
  - De: `Aguardando pagamento` Para: `Cancelada`
  - De: `Pagamento Aprovado` Para: `Enviado para Transportadora`
  - De: `Pagamento Aprovado` Para: `Cancelada`
  - De: `Enviado para Transportador`. Para: `Entregue`
- A API não precisa ter mecanismos de autenticação/autorização;
- A aplicação não precisa implementar os mecanismos de persistência em um banco de dados, eles podem ser persistidos "em memória".

## PONTOS QUE SERÃO AVALIADOS
- Arquitetura da aplicação - embora não existam muitos requisitos de negócio, iremos avaliar como o projeto foi estruturada, bem como camadas e suas responsabilidades;
- Programação orientada a objetos;
- Boas práticas e princípios como SOLID, DDD (opcional), DRY, KISS;
- Testes unitários;
- Uso correto do padrão REST;
